7/7 大陸人可能表達的觀點

作為一個係外國住的香港人，身邊好多同學都係大陸高官/富商仔女，由於本人的專業關係，佢地特別鐘意同我討論香港的各種民運。
係心入面屌左佢地無限次後，我想同大家分享下，今次就反送中同大陸人傾的時候佢地的一些論點。
知己知彼百戰百勝，希望以下的大陸人的論點可以令大家更好咁準備7/7 點同自由行溝通

（我係直接copy 佢地同我的對話如殘體字令你感到不適，敬請原諒）

1）我不觉得这个法律会对hk造成任何影响 这个法律也不是对hk人的 感觉hk人很容易被蛊惑， 这个法律针对的是国外犯罪的人可以在hk转机逃跑 主要正对大陆贪官 骗钱 和这个台湾人事件. 对hk人没有半毛钱关系

2）hk法律要在北京管理之下 好比加州法律在联邦法律之下 就算加州允许非法移民 联邦政府还是可以驱赶 大麻也是 就算加州允许 联邦抓到10年jail…
你对一国两制还是有误解 制度不同 不过还是under北京的管辖 虽然香港高度自治不代表不是北京说了算，特首是需要北京承认才可以 无论是hk选还是北京指定 hk也没有外交 所以基本上hk就是一个省 高度自治 和 新疆自治区差不太多 说加州的意思还是联邦政府高于加州政府 就像北京高于香港政府一样 虽然你高度自治 一国两制不代表hk政府和北京在同level

3）台湾說不會接收 没有啥好说的 等回归了都不是问题

4）这些人都是收了钱的啦

5）这不关我的事呀

6）别这么天真老说民主了。没有共产党中国早就四分五裂了

7）都是年轻人在搞事早就应把他们全抓起来了。不管怎样犯法就是不对不该占街

8）这条列现在不通过，以后也会通过

9）都已经说暂缓了，你们还他妈的吵啥

中國共產政府最掂應該就係思想控制

香港人反對嘅原因得一個：

冇一個香港嘅持份者係可以從中獲益
甚至連商界建制派都有機會奶野
從頭到尾都係只有中共獲益

1. 大陸水即時撤去新加玻、香港完、大陸亦永遠收唔返D走資

2. 美國信奉共同司法價值、體制、人權等價值觀。中港完全相反

3. 黨大於法、玩完、乜野正義都冇意思

所以係真係要有人帶牌同佢地展示大陸毒奶粉，假疫苗，幼稚園性侵，P2P等真實影響大陸每一日民生嘅事件，並且show埋反抗者嘅下場，先可能令佢地感覺到點解要反送中

4. 中國主張極端資本主義、內政外交全部講錢其他價值完全唔理、所以你先有咁無知

今日武漢，明日香港

5. ok

推 大中華膠好馬上放棄FF中國夢

6. 沒有共產黨文化大革命可能美國已經舔中國屁眼了

7. 政府不代表人民、處處出賣港人利益、人民沒法制衡、官逼民反、違法達義係有成本代價。英治時管治有方邊個出黎反

8. 你都知共產黨咁撚賤、給你點讚

暫你老母、香港人就係徹底唔信任北京

你都識講大陸高官/富商仔女唔通佢哋反自己利益咩

佢地係想方設法留係外國的高官/富商子女，因為佢地呀爸呀媽唔信共產黨

7/7真係要搞民生同維權嗰啲話題
民主自由講嚟嘥氣
思維能力佢哋pre nursery個level都未到 第一次見你會即刻教到PhD嘅嘢冇可能

一班P牌傻鳩 仲諗住搞武漢 中華膠走啦